【華為孟晚舟被捕】法媒：中國將事件與貿戰切割 態度強硬有原因

中國外交部就華為「太子女」孟晚舟在加拿大被拘留一事傳召加拿大駐華大使，提出嚴正交涉和強烈抗議，措施更罕有地相當嚴厲。

有法國傳媒認為，中國最初是要將事件與中美貿易戰切割，但態度其後轉趨強硬，其中一個原因顯然是應付國內民族主義爆發，但或許亦有另一個不得已的原因，就是該案有可能會揭露華為與中國政府，甚至與解放軍的秘密關係。

據法國傳媒《法廣》報道，孟晚舟是在G20的「習特會」期間被拘留，白宮首席經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）證實中國有明確表示不影響中美貿易談判，其後中國外交部發言人耿爽亦拒絕把兩件事相連，「顯示這是北京下了決心，儘管孟晚舟幾乎與『習特會』同時發生，頗有『辱華』之嫌，但中方仍表現出『忍辱負重』，不要因小失大的大度」。

但報道分析指，中共高層就此事的處理方式存在分歧，目前成為主流的強硬一方認為國家主席習近平已在「習特會」中低頭，豈能讓美國在傷口上再捅一刀，如果仍然委曲求全就會被視為軟弱，「說不定還會有其他中國企業領袖、高官遭此際遇，後患無窮」。至於另一個原因就是孟晚舟事件後國內民族主義情緒爆發，「他們認為華為是民族榮譽」，甚至是「國之重器」，認定美國針對華為的行動是要壓制中國壯大的「陰險行為」，「中方的反應有否被民族主義情緒綁架上馬的感覺，也是一個疑問」。

報道更提到中國或許有另一個不得不強硬表態的原因，就是該案很有可能會在審訊過程中，令許多中國不欲世人所知的秘密被揭露，例如孟晚舟離奇地擁有多本護照已引起外界質疑，「下一步，這家企業與中國政府的關係，是否與中國軍方存在着秘密關係，都將一一解開」。

割蓆？

法國佬對中國一知半解 識條鐵咩

係民族榮譽，但係用都係揀APPLE

「他們認為華為是民族榮譽」
寫呢篇野條友識唔識架

hk01

就是該案很有可能會在審訊過程中，令許多中國不欲世人所知的秘密被揭露，例如孟晚舟離奇地擁有多本護照已引起外界質疑，「下一步，這家企業與中國政府的關係，是否與中國軍方存在着秘密關係，都將一一解開」。

身 有 屎！

擺明同支那軍方合作竊取各國政府機密資料

女人最守唔到秘密，叫幾條黑腸嚇下佢咩都講晒出黎